撐送中聯署涉嫌詐騙罪 現已取信各大港媒外媒 希望大家廣泛宣傳

"保公義撐修例大聯盟”稱截至前日（6月10日）已收集82.8萬聯署，甚至被中國外交部發言人援引，但該聯署涉嫌詐騙罪

證據
1. 增長速度線性，表現異常
有網友(1)以6月11日 12:50 至 13:00 為參考時間段，記錄該網頁顯示的聯署人數，發現人數以每分鐘8個簽名，穩定增長中
（見附件一）
亦有團體(2)以6月11日20:35至6月12 日07:30作參考時間段，記錄人數，發現清晨六點後、午夜十二點前，簽名數穏定以60個一小時速度增長
（見附件二）

2. 聯署總數一早設立，並在固定時間點增加聯署人數
跟據網友早前獲取該網的公開源碼中 ( - 雖然本頁現在已刪除，但已經包含在各傳媒的信中。為保護代碼副本，有興趣者請tg ），該網顯示聯署人數的函數(function)，其實是以現時時間作輸入值，並在一個已經記錄簽署人數的數據庫裡依時間段抓取記錄。如果網頁顯示的聯署人數的確是真實的，那就根本沒必要以"現時時間"去濾走數據。通俗啲講，即係聯署總數一早已經作定咗，只係因為時間未到所以未show出嚟。

總結
總而言之，無論在實驗(empirical)和理論(theoretical)層面上，市民在該網站上的聯署並不會如實反映出來。如此欺詐行為，甚至涉嫌干犯《盜竊罪條例》第16A條中的詐騙罪或串謀詐騙罪，最高刑罰是判監十四年。

事態嚴重，就此我們已去信各大港媒外媒（蘋果日報記者，明報記者，香港01，free press hk, scmp，AP, BBS, Reuters, bloomberg, ABC, Al Jazzera, CNN and etc）告知此事。

你可以幫到d咩？
希望大家廣泛share出去，等更加多人知道發生咩事。（中文係樓頂，英文係一樓）

附件一

附件二

Credits to:
1. (網友名：RX-78-2)
2. (前線科技人員)
3. 網友"記憶卡"，"RX-78-2"，"RJ大師"草議並取信各大傳媒

English version :

Dear Editors,

We are a group of Hong Kong citizens who are extremely concerned about Hong Kong's future, particularly in relation to recent 'Extradition Bill' proposed by the Hong Kong Government. While we, so as majority of Hong Kong people, clearly do not see any imminent needs for the Government to rush such a controversial bill through legislation, it comes to our surprise that more than 800,000 people, as claimed by pro-Beijing societies in Hong Kong and cited by the Ministry of Foreign Affairs in China (link 1), have signed up a 'Safeguard HK' petition which urges immediate pass of the bill. To this end, we conducted some basic research and found potential evidences which could corroborate the petition is of fraudulent nature.

All the materials we used in this investigation were obtained directly from the website of 'Safeguard HK' in public domain (i.e. not through hacking), therefore we hold the view that the evidences presented are of legitimate basis.

Key Finding: The number declared on Safeguard HK website () does not genuinely reflect the number of people signed for it.

(a) It is found that the 'petition number' stated on Safeguard HK website has been growing at a steady rate of 8 per minute, during the period of 12:50pm to 13:00pm on 11 Jun 2019, as revealed by a member of us:

[See Attachment 1]

(b) It is again found that the petition number grew at a steady rate of 60 per minute for the period of 10:35pm on 11 Jun 2019 to 12:00am on 12 Jun 2019, and 06:00am to 07:30am on 12 Jun 2019, as unveiled by a Facebook page:

[See Attachment 2]

Apparently, it is unreasonable for the petition number to grow at a completely steady and smooth manner.

In addition to empirical evidence, a member of us found, in the source code of the Safeguard HK website (note 1), the function displaying petition count on the website is a SQL query which filters a response from a database using the 'current time' parameter. It implies that the petition numbers had been pre-defined in a dedicated database (if not, there would be no need for the SQL query to filter against time - the only reason to filter against time is because they have future petition number in the database).

Taking all the empirical and theoretical evidences into account, we cast doubts on the legitimacy of Safeguard HK petition, and believe it might allegedly violates Fraud (or Conspiracy of Defraud) as defined in section 16A of Theft Ordinance Cap 210, which gives the relevant personnel a maximum penalty of 14 years imprisonment. Given the seriousness of fraud and vast public interest involved, we candidly invite your good company to conduct a thorough investigation on this matter, and make relevant reports to the public, as deemed appropriate.

A million thanks,
from a group of Hong Kong citizens

Link 1:
Note 1: the source code was publicly available at the link until it was removed on 11 Jun 2019. To protect the code duplicate, people who want can contact us at tg: @Hope1969 ).

推

推！！！

Posh

有reddit ac嘅請前往upvote，推香港公安上全球首頁

主post: [文宣繼續] 警察胡椒水劑射一人，得閒入post幫手推

推爆佢!!!

Send 去

push

除左蘋果，邊個敢報

Push

Push
星火燎原

推出世界

Lm

推撚爆佢

嘩屌你條線仲靚過學stat果時啲圖

已sent

Theguardian sent

口交部都用哩粒數
俾人踢爆就好笑

Yes

推 屌佢老母 垃9圾 小貓兩三隻

撐你老母咩撐
班on9廢老撚識簽到咩
睇佢地on99生勾勾咁企係度鳩拉橫額就知作數啦
仲有班日撚日返工放工
理撚你香港發生咩事

推撚爆去

有無犯法?

New york times sent

pish

識外文嘅就幫手翻譯
再send去非英語媒體

推撚到口交部-耿爽條撚樣回應！

lm

仲要提埋中共外交部發言人用假聯署為施政護航
Chinese Spokesman uses fabricated online support to facilitate controversial Extradition Bill

香港01報左

辛苦各位IT/翻譯巴打了!

屌你老母！

反攻

Thx, 信中有提

真香港人絕對要令港共輸到乜都無！！

PUSH PUSH PUSH

Pish

推,請傳送至世界各地傳媒,等全世界知港共造假

推推推

有冇人識得德文？
依家德國媒體最關注香港情況
傳送俾佢哋迴響可能更大

推！！！！！

有證有據唔怕用詞再尖銳D

推!!

pushhhhh

好似漏左講個網係文匯報搞出來

不誠實使用電腦

中國D IT狗

D廢老傻吓傻吓俾人叫咗出嚟

推！

推上紐約時報

Pro-Beijing Media Wenweipo Rigged Online Petition to Fabricate Online Support for Controversial Extradition Bill

簽一簽有幾錢

Pro-Beijing Media Wenweipo Rigged Online Petition to Fabricate Online Support for Controversial Extradition Bill
訓得唔係好夠打多咗

呢啲可唔可以post上reddit?

Hk01班仆街
同行前線記者都搞
依啲你咪撚唔報呀

可以，但未有傳媒報導作用不大
仲有REDDIT好多五毛同紅底版主

it狗抗爭

推爆

建議等埋多個傳媒都有廣泛報導先好放上REDDIT

我指中文果邊

溫和行動懶人整合包［唔衝唔做前線都幫到手］

ps.和理非既巴絲麻煩幫手backup啲片同相 包括直播

推到佢仆街

屌龍門任佢搬

中共交官被騙

呢個好可能係一個突破口
大家要全力推上熱門
等更多巴絲睇到可以翻譯做外文呀

送文匯報終
危害國家安全

有無ching share比記者朋友?

推到全世界都知!

希望連仔可以解留言上限

文匯報別有用心 密謀降低共產黨管治威信

推
推到火星

it9 ho ball!!

RX 78不愧為白色惡魔，係有料到

幫推

班廢老識鬼咩

推爆佢

Share出去谷正評呀

再pussssssh多下

要上熱門

呢D造假情況出現喺香港要嚴正阻止
咪搞到香港好似chi na咁十成嘢有十一成都係假

pushhh

大家唔好齋推
真係幫手發出去
若果send咗嘅麻煩update一吓

英國媒體
Guardian
BBC
The Times

美國媒體
New York Times

算少啦
9號晚上每分鐘300幾個，一度超過90萬，之後改返84萬

想用假聯署打真民意

不誠實使用電腦呢？

文匯報聯手港共呢啲賤招，真係好值得我地表掦，柒出國際。

英國媒體
Guardian
BBC
The Times

美國媒體
New York Times
Washington Street Post

我岩岩send埋去WSJ

SOR 打錯左

起步已經50萬 假撚到

學返啲人講 咁係咪姐係610萬支持

推,幫手send 緊

巴打麻煩喺個list update
唔想外國媒體覺得我哋duplicate 亂咁 send

加幾粒random variable 都咁難？

推到仆街

我地整緊，稍等

識得玩一定係擠牙膏式爆料

我個理解係位巴打偽造entry，過多幾日個數字將會突破香港人口總和，之後直指13億人聯署
我覺得主辦方一定有偽造data，不過你報警可能會牽涉埋無辜巴打

好0深，有隱憂，不過都撐

留名

想share比其他媒體ge有心人請參考以下條link:

各位可使用2樓英文信template去信其他未send的媒體，其他國家如德國等都歡迎。並係條link度填低你send左邊間media，我地會持續update，以免重複發送。

大家推之前麻煩quote e段，等後面d人知道，多謝各位努力！

free press hk
info@hongkongfp.com

SCMP
letters@scmp.com

AP
support@apnews.com

bloomberg

ABC

Al Jazzera

嘩你唔好鳩噏好喎
巴打有晒source code分析
你一句偽造entry又唔backup自己講法

#5 一齊簽夠8m
發夢見到有個exe好快會跌出來
#10整唔整到個反送中website 有80 億人簽名？
試緊800億人撐送中

可能我理解錯喇

你可能係理解錯，因為你投10萬票都唔關個總數事，個投票本身設定左根據每秒/分鐘會顯示多左幾多票

求link

同求

推
聯署造假就識
咁耐都唔行出黎比人屌
又唔請人翻黎扮支持
究竟做乜鳩

無左件事咁既?

推呀

BBC,英國支領屎早2日巧大聲話有80 幻人，麻煩send bbc 對質一下

依個真係要keep tracking
push

點解香港無咩新聞報 推到間間都報
作為IT狗同香港人要推

唔好沉

頂

IT人做到野

欺君之罪
罪當引渡

一早知
都冇廢老識用電腦點聯

推!

醜到核爆

勁啊

dllm

要send BBC

好難入佢罪

【詐騙罪】
在香港詐騙罪最高刑罰為監禁十四年。詐騙的定義是欺騙或企圖欺騙而引致一位人士進行或不進行一個活動，結果引致有人得益或處於不利的情況又或者是引致有人會因此而處於不利的風險。舉例來說，一名偽冒僱主的人準備了一封信, 內容含有虛假的資料協助一名人士取得信用咭或銀行貸款已構成詐騙罪。

偽造文書？

詐騙取得個人資料做唔做得入
簽名d 資料佢有儲存係DB（包括你簽果時個IP）
但簽名既數目同佢顯示既數字無直接影響
變相欺騙市民提供個人資料

傻啦 足總點會踩自己台